# Paramètres

Le fichier `app/inc/config.template.php` contient le paramétrage par défaut de
l'application Framadate. Pour personnaliser votre installation, copiez
ce fichier sous le nom `app/inc/config.php` et modifiez ce dernier.

## Base de données

Framadate fonctionne indépendemment de la base SQL utilisée.

Cependant la base de donnée doit être créée au préalable,
après avoir renseigné les paramètres de la base de données, créez la.

### PostgreSQL

```bash
    su - pgsql
    createdb framadate
```

Attention : Si vous créez la base de données avec l'utilisateur "pgsql",
il vous faudra faire un "grant all on <chaque table> to `framadate`" pour donner les droits à l'utilisateur `framadate` de lire et modifier la base.
Les tables de l'applications sont décrites plus loin dans ce fichier dans la partie "Tables de la base de données".

### MySQL

```sql
    -- Créer une base de données
    CREATE DATABASE IF NOT EXISTS `framadate_db` DEFAULT CHARACTER SET utf8 COLLATE utf8_unicode_ci;

    -- Créer un utilisateur
    CREATE USER 'framadate_user'@'localhost' IDENTIFIED BY '<password>';
    GRANT ALL PRIVILEGES ON `framadate_db`.* TO 'framadate_user'@'localhost';
```

### Création des tables

Pour lancer la création des tables, rendez-vous sur la page `admin/` puis allez dans la partie `Migration`.

Cette page est chargée :
* soit de créer les tables si c'est votre première installation ;
* soit de mettre à jour l'application si vous avez installé une nouvelle version.

# Accès à la page administrateur

Le répertoire `admin/` fournit l'accès à certainnes actions et informations à protéger.

Il convient de mettre en place un couple de fichiers `.htaccess`/`.htpasswd`, pour restreindre l'accès à la page d'administration de l'application.
Il existe une multitude de tutoriels sur internet à ce sujet.

# Journal de l'application

Un fichier `admin/stdout.log` doit être créé et accessible en écriture
par votre serveur Web. Quelque chose comme devrait convenir:

```bash
    touch admin/stdout.log
    chmod 700 admin/stdout.log
    chown www-data admin/stdout.log
```

# Maintenance

Framadate dispose d'une possibilité de mise en maintenance par le biais d'un fichier `.htaccess`.

La section `<Directory>` relative à Framadate, dans la configuration d'Apache doit au moins contenir :
`AllowOverride AuthConfig Options`

Le fichier `.htaccess` correspondant doit être modifier pour y configurer
l'adresse IP depuis laquelle s'effectue la maintenance.
N'oubliez pas de le recommenter en intégralité une fois la maintenance effectuée.

# Tables de la base de données

Voici la structure des tables de l'application, le nom des tables est donné sans préfixe.

La base se compose de quatre tables :

- `poll` : Le paramètrage des sondages;
- `slot` : les choix disponibles pour chaque sondage;
- `vote` : les votes effectués par les utilisateurs pour chaque sondage;
- `comment` : les commentaires apportés à chaque sondage.
